<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resuelve el puzzle on Creación de un sitio web con hugo</title>
    <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/</link>
    <description>Recent content in Resuelve el puzzle on Creación de un sitio web con hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Nov 2021 18:14:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Técnicas</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/tecnicas/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 18:49:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/tecnicas/</guid>
      <description>  Scraping. El Web Scraping (&amp;ldquo;raspado web&amp;rdquo; o &amp;ldquo;scrapear&amp;rdquo;) es un proceso dentro del Data Science que se utiliza para la extracción de datos de sitios web, normalmente en el lenguaje de programación Python y mediante machine learning, simulando cómo navegaría un ser humano en determinadas páginas web.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plataformas en la nube</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/plataformas/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 18:49:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/plataformas/</guid>
      <description>  Heroku https://www.heroku.com/. Heroku es una plataforma como servicio (PaaS) de computación en la Nube que soporta distintos lenguajes de programación.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologías</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/tecnologias/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 18:49:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/tecnologias/</guid>
      <description>Babel https://babeljs.io/. Babel es un transcompilador de JavaScript gratuito y de código abierto que se utiliza principalmente para convertir el código ECMAScript 2015+ en una versión de JavaScript compatible con versiones anteriores que puede ser ejecutada por motores JavaScript más antiguos.
  JSP https://www.oracle.com/java/technologies/. JavaServer Pages es una tecnología que ayuda a los desarrolladores de software a crear páginas web dinámicas basadas en HTML y XML, entre otros tipos de documentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generadores web</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/generadores/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 18:33:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/generadores/</guid>
      <description>Hugo https://gohugo.io/. Hugo es un moderno framework para creación de sitios web de estáticos escrito completamente en Go.
  Jekyll https://jekyllrb.com/. Jekyll es un generador simple para sitios web estáticos con capacidades de blog; adecuado para sitios web personales, de proyecto o de organizaciones escrito en Ruby.
  Pelican https://blog.getpelican.com/. Pelican es un generador de sitios web estáticos basado en python.
  Vuepress https://vuepress.vuejs.org/. VuePress es un potente generador de sitios web estáticos basado en el framework Vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Librerias</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/librerias/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 18:28:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/librerias/</guid>
      <description>Bootstrap https://getbootstrap.com/. Bootstrap es una biblioteca multiplataforma o conjunto de herramientas de código abierto para diseño de sitios y aplicaciones web.
  React https://reactjs.org/. React (también llamada React.js o ReactJS) es una biblioteca Javascript de código abierto diseñada para crear interfaces de usuario con el objetivo de facilitar el desarrollo de aplicaciones en una sola página.
  JQuery https://jquery.com/. JQuery es una biblioteca multiplataforma de JavaScript que permite simplificar la manera de interactuar con los documentos HTML, manipular el árbol DOM, manejar eventos, desarrollar animaciones y agregar interacción con la técnica AJAX a páginas web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenguajes</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/lenguajes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 23:55:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/lenguajes/</guid>
      <description>PHP https://www.php.net/manual/es/intro-whatis.php. PHP es un lenguaje de programación de uso general que se adapta especialmente al desarrollo web.
  JavaScript https://www.javascript.com/. JavaScript (abreviado comúnmente JS) es un lenguaje de programación interpretado, dialecto del estándar ECMAScript. Se define como orientado a objetos,2​ basado en prototipos, imperativo, débilmente tipado y dinámico. Se utiliza principalmente del lado del cliente, implementado como parte de un navegador web
  CSS https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frameworks</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/frameworks/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 23:49:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/frameworks/</guid>
      <description>Webpack https://webpack.js.org/. Webpack es una herramienta utilizada por los desarrolladores para empaquetar y exportar todos los ficheros necesarios para que un proyecto funcione con todas sus dependencias frontend.
  Prototype http://prototypejs.org/. Prototype es un framework escrito en JavaScript que se orienta al desarrollo sencillo y dinámico de aplicaciones web.
  Frameworks de PHP
  DJango https://www.djangoproject.com/. Django es un framework de desarrollo web de código abierto, escrito en Python, que respeta el patrón de diseño conocido como modelo–vista–controlador (MVC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestores de BBDD</title>
      <link>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/bbdd/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 11:02:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sherloz596.github.io/dwes01/puzzle/bbdd/</guid>
      <description>Oracle https://www.oracle.com/es/database/. Oracle Database es un sistema de gestión de base de datos de tipo objeto-relacional.
  MySLQ https://www.mysql.com/. MySQL es un sistema de gestión de bases de datos relacional.
  SQL Server https://www.microsoft.com/en-us/sql-server/sql-server-2019. Microsoft SQL Server es un sistema de gestión de base de datos relacional, desarrollado por la empresa Microsoft.
  PostgreSQL https://www.postgresql.org/. PostgreSQL, también llamado Postgres, es un sistema de gestión de bases de datos relacional orientado a objetos y de código abierto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
